# AI助力Android开发：Codeium 安装与使用
在AI时代，开发者借助AI代码编程的重要性日益突出，AI代码编程在提升开发效率、改善代码质量、促进创新以及降低技术门槛方面发挥了重要作用，为开发者创造了更加高效和创新的开发环境。
对于Android开发者来说掌握AI代码编程工具，不仅有助于提高编程效率，而且有助于在市场中保持竞争力。

适用于Android开发的 AI 编程工具有很多，其中 `Codeium` 是表现较为突出的一个。
> Codeium AI 编程插件与 GitHub Copilot 类似，利用人工智能技术对代码进行分析，并提供即时的代码补全、建议等功能；
Codeium 生成代码的质量可以媲美 Github Copilot 和 Tabnine，实用性很高。
Codeium 对个人开发者是完全免费的，而且不限制次数，非常适合独立开发者以及学习编程的同学使用。

## 安装 Codeium 插件
打开 `Android Studio`，如图，进入插件市场，搜索 `codeium`，点击 `Install` 安装对应的  Codeium 插件；
安装完毕之后，重启 `Android Studio`。

![plugin](img_src/codeium-as-plugin.png)

## 注册/登陆 Codeium 账号
> **这一步需要用到“科学网络”**。

 `Android Studio`重新打开之后，右下角工具栏会多出一个小图标（如图所示），点击该图标（下图中圈出来的），然后再点击 `Log in to Codeium`登陆 Codeium 账号；
 
![plugin](img_src/codeium-as-login.png)

接下来会自动跳转浏览器，如下图所示，此时可以输入账号、 密码登陆账号；
如果还没有账号，可以点击下方的 `Sign up` 注册账户；注册完毕之后，再登陆。

![plugin](img_src/codeium-web-login.png)

登陆 Codeium 账号成功后，网页端出现成功提示:

![plugin](img_src/codeium-web-success.png)

 `Android Studio`右下角弹出登陆成功提示框：
 
![plugin](img_src/codeium-as-success.png)

## 使用 Codeium 插件
输入注释， Codeium 插件生成提示代码，按 `Tab` 键将 Codeium 提示的代码输入。

1. 二分查找算法

![plugin](img_src/as-codeium-binarySearch.gif)

![plugin](img_src/as-codeium-binarySearch.png)

2. 快速查找算法

![plugin](img_src/as-codeium-quickSort.png)

